<?xml version="1.0" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="plantilla.xsl" ?>
<CLASE NOTICIAS=" 1 ">
    <CONSOLAS>
        <NOMBRE> NINTENDO SWITCH </NOMBRE>
        <INFORMACION>
            Nintendo Switch es la novena consola de videojuegos principal desarrollada por Nintendo. Se dio a conocer
            en octubre de 2016 y fue lanzada mundialmente el 3 de marzo de 2017. Nintendo considera a Switch una
            consola híbrida. Se puede utilizar como consola de sobremesa con la unidad principal insertada en una
            estación de acoplamiento para conectarla con un televisor. Alternativamente, puede ser extraída de la base
            y utilizada de forma similar a una tableta a través de su pantalla táctil LCD, o colocada sobre una
            superficie gracias a su soporte plástico integrado siendo así visible por varios jugadores.
        </INFORMACION>
        <DESCRIPCION>
            Nintendo describe que con la consola y la base hay tres métodos de jugabilidad que se pueden utilizar con
            la Switch; el modo TV con la consola dentro de la base para jugar con un televisor grande, el modo sobremesa
            con la consola apoyada sobre una superficie para jugar lejos de una pantalla, o en modo portátil como una
            tablet tradicional. Los jugadores pueden intercambiar entre estos modos colocando o sacando la consola de la
            base, sacando o escondiendo el apoyo o extrayendo o conectando los Joy-Con. La Switch no incluirá función de
            dos pantallas como el que tenía la Wii U y su GamePad.
        </DESCRIPCION>
        <ESPECIFICACIONES>
            Tamaño: 102mm x 239mm x 13,9 mm con los Joy-Con acoplados.
            Peso: 297 g (398 g con los Joy-Con).
            CPU/GPU: Procesador NVIDIA Tegra X1 personalizado
            Memoria: 4 GB de RAM
            Almacenamiento: 32GB.
            Prestaciones de comunicación: LAN inalámbrico (también por cable en modo TV)/Bluetooth 4.1.
            Salida de vídeo: 1920x1080, 60fps (EN modo TV a través de cable HDMI).
            Salida de audio: Compatible con PCM lineal 5.1 (en modo TV a través de cable HDMI).
            Altavoces: Estéreo.
            Terminal USB: Type-C (para cargar o conectar a la base).
            Conector de micrófono y auriculares: Salida estéreo.
            Ranura de tarjetas de juego: Sólo compatible con tarjetas de Switch.
            Ranura de tarjetas microSD: Compatible con microSD, microSDHC y microSDXC (con actualización) de hasta 2 TB.
            Sensores: Acelerómetro, giroscopio y sensor de brillo.
            Condiciones ambientales: Temperatura 5-35ºC/Humedad 20-80%.
            Batería interna: Batería de ion de litio con capacidad 4310 mAH no extraíble
            Duración de la batería: Entre 3 y 6 horas dependiendo del uso de Nintendo Switch.
            Tiempo de carga: 3 horas aproximadamente en modo espera.
        </ESPECIFICACIONES>
    </CONSOLAS>
</CLASE>