<?xml version="1.0" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../plantilla.xsl" ?>
<CLASE NOTICIAS=" 0 ">
    <CONSOLAS>
        <NOMBRE>  Play Station 1  </NOMBRE>
        <INFORMACION>Videoconsola de sobremesa de 32 bits lanzada por Sony Computer
            Entertainment el 3 de diciembre de 1994 en Japón. Se considera la videoconsola
            más exitosa de la quinta generación tanto en ventas como en popularidad.
            Además de la original, en el año 2000 se lanzó la PSone (también llamado
            modelo slim). Tuvo gran éxito al implantar el CD-ROM dentro de su hardware
            a pesar de que otras compañías como SEGA (Sega CD), Panasonic (3DO), Phillips
            (CD-i), SNK (Neo Geo CD), NEC (Super CD ROM) y Atari (Atari Jaguar) ya lo habían
            empleado. Dichas compañías tuvieron poco éxito al utilizar el CD-ROM como soporte
            para almacenar juegos.
        </INFORMACION>
        <DESCRIPCION>
            Forma: Tiene la forma de un prisma rectangular de color gris y destaca por su diseño
            compacto y ligero. Con el lanzamiento de la PSOne, la PlayStation redujo aún más su
            tamaño y peso, los bordes extremos se curvaron más y el color fue un gris más claro
            en comparación con el original.

            Parte superior: Allí está el lector de discos, se ubican los botones de encendido y
            apagado y el de reinicio (reset), por último está el botón para abrir la tapa del lector
            de CD. En la versión PlayStation One, el botón de reinicio es corregido tal como se conoció
            en el original PlayStation y este botón es reubicado en la parte de encendido.

            Parte frontal: En la parte frontal de la consola, está un par de ranuras para conectar
            los mandos y en la parte superior se ubican dos ranuras para insertar las Tarjetas de
            Memoria (Memory Cards en inglés). En la quinta generación de videojuegos, aparecieron
            muchos juegos largos; ya fue un requisito tener las tarjetas de memoria para guardar
            los avances de los juegos cualquier personalización de un juego.

            Parte trasera: En ese lugar está un puerto paralelo (que Sony eliminó en las últimas
            versiones de la consola, presuntamente para combatir la piratería de sus juegos porque
            existen accesorios que, una vez conectados al mismo, permiten eludir las protecciones
            del sistema y ejecutar juegos no originales), un puerto serie, la entrada de alimentación
            y la salida de A/V. Al quitarla, pensaron que consiguieron combatir la piratería, lo que
            no funcionó y se pudo combatirla por otros sistemas (por el implante de chips o conexión
            de cables internos, eso en caso de que el chip fue compatible con todos los juegos piratas).

            Partes laterales: La consola tiene unas pequeñas rejillas de ventilación que permiten la
            disipación del calor. Se recomendó dejar las partes laterales libres de algún objeto que obstruya
            la ventilación para así evitar los sobrecalentamientos.

            Parte inferior: En la parte inferior hay unas rejillas de ventilación; también se ubican los
            tornillos que sujetan la carcasa y finalmente, están las etiquetas de información de la consola.
        </DESCRIPCION>
        <ESPECIFICACIONES></ESPECIFICACIONES>
    </CONSOLAS>
    <CONSOLAS>
        <NOMBRE> NINTENDO SWITCH </NOMBRE>
        <INFORMACION>
            Nintendo Switch es la novena consola de videojuegos principal desarrollada por Nintendo. Se dio a conocer
            en octubre de 2016 y fue lanzada mundialmente el 3 de marzo de 2017. Nintendo considera a Switch una
            consola híbrida. Se puede utilizar como consola de sobremesa con la unidad principal insertada en una
            estación de acoplamiento para conectarla con un televisor. Alternativamente, puede ser extraída de la base
            y utilizada de forma similar a una tableta a través de su pantalla táctil LCD, o colocada sobre una
            superficie gracias a su soporte plástico integrado siendo así visible por varios jugadores.
        </INFORMACION>
        <DESCRIPCION>
            Nintendo describe que con la consola y la base hay tres métodos de jugabilidad que se pueden utilizar con
            la Switch; el modo TV con la consola dentro de la base para jugar con un televisor grande, el modo sobremesa
            con la consola apoyada sobre una superficie para jugar lejos de una pantalla, o en modo portátil como una
            tablet tradicional. Los jugadores pueden intercambiar entre estos modos colocando o sacando la consola de la
            base, sacando o escondiendo el apoyo o extrayendo o conectando los Joy-Con. La Switch no incluirá función de
            dos pantallas como el que tenía la Wii U y su GamePad.
        </DESCRIPCION>
        <ESPECIFICACIONES>
            Especificaciones:
            Tamaño: 102mm x 239mm x 13,9 mm con los Joy-Con acoplados.
            Peso: 297 g (398 g con los Joy-Con).
            CPU/GPU: Procesador NVIDIA Tegra X1 personalizado
            Memoria: 4 GB de RAM
            Almacenamiento: 32GB.
            Prestaciones de comunicación: LAN inalámbrico (también por cable en modo TV)/Bluetooth 4.1.
            Salida de vídeo: 1920x1080, 60fps (EN modo TV a través de cable HDMI).
            Salida de audio: Compatible con PCM lineal 5.1 (en modo TV a través de cable HDMI).
            Altavoces: Estéreo.
            Terminal USB: Type-C (para cargar o conectar a la base).
            Conector de micrófono y auriculares: Salida estéreo.
            Ranura de tarjetas de juego: Sólo compatible con tarjetas de Switch.
            Ranura de tarjetas microSD: Compatible con microSD, microSDHC y microSDXC (con actualización) de hasta 2 TB.
            Sensores: Acelerómetro, giroscopio y sensor de brillo.
            Condiciones ambientales: Temperatura 5-35ºC/Humedad 20-80%.
            Batería interna: Batería de ion de litio con capacidad 4310 mAH no extraíble
            Duración de la batería: Entre 3 y 6 horas dependiendo del uso de Nintendo Switch.
            Tiempo de carga: 3 horas aproximadamente en modo espera.
        </ESPECIFICACIONES>
    </CONSOLAS>
    <CONSOLAS>
        <NOMBRE> WII U </NOMBRE>
        <INFORMACION>
            Wii U es una consola perteneciente a la octava generación de videoconsolas, siendo la sexta de sobremesa
            creada por Nintendo y directa sucesora de Wii. La consola fue lanzada el 18 de noviembre de 2012 en terreno
            norteamericano siendo su fecha de apertura. Se presentó en la conferencia de Nintendo durante el Electronic
            Entertainment Expo 2011 el 7 de junio de 2011. Competía principalmente con la PlayStation 4 de Sony y
            la Xbox One de Microsoft.
        </INFORMACION>
        <DESCRIPCION>
            Wii U es la primera consola de Nintendo en producir gráficos en alta definición hasta una resolución de
            1080p. Incluye un nuevo mando que incorpora una pantalla táctil que recibe señal en calidad 480p de la
            consola, lo que permite seguir jugando incluso cuando el televisor está apagado. A este nuevo mando se le
            ha denominado: Wii U GamePad. El sistema es retrocompatible con los juegos de Wii, y soporta los
            periféricos de Wii, como el Wiimote o la Wii Balance Board e incluyendo la tecnología NFC, además de
            que es compatible con las figuras y cartas amiibo como accesorio propio (también compatibles en la Nintendo
            3DS, que modifican la forma de jugar videojuegos). Sin embargo, no es retrocompatible con los periféricos
            de Nintendo GameCube (a excepción del mando que se conecta mediante un adaptador) pero tiene capacidad de
            descargar los videojuegos desde la consola virtual
        </DESCRIPCION>
        <ESPECIFICACIONES>
            Procesadores:
            CPU: microprocesador tri-núcleo IBM Arquitectura Power de 45 nm basado en la arquitectura POWER7 del
            superordenador Watson a 1.24 Ghz.
            GPU: una AMD Radeon HD diseñada en especial para la consola, mejorada, basado en la Radeon E6760 con
            core R770 corriendo a 550 MHz.

            Almacenamiento:
            Memoria flash interna: la del pack básico es de 8 GB y la del pack premium de 32 GB, ampliable vía
            discos duros externos USB
            Bandeja de carga de discos compatible con discos propietarios de alta densidad de 12 cm (capacidad de 25GB
            en un disco de una sola capa) y discos de Wii de 12 cm

            Puertos y capacidades periféricas:
            Ranura para tarjetas SD y SDHC
            Puertos USB 2.0 (2 en el frontal y 2 en la parte trasera)
            Puerto para la barra de sensores
            Puerto para la señal de vídeo
            Puerto del cable de corriente
            Puerto HDMI 1.4
        </ESPECIFICACIONES>
    </CONSOLAS>
    <CONSOLAS>
        <NOMBRE> WII </NOMBRE>
        <INFORMACION>
            Wii es una videoconsola producida por Nintendo y estrenada el 19 de noviembre de 2006 en Norteamérica y el
            8 de diciembre del mismo año en Europa. Perteneciente a la séptima generación de consolas,​ es la sucesora
            directa de Nintendo GameCube y compitió con la Xbox 360 de Microsoft y la PlayStation 3 de Sony. Nintendo
            afirmó que Wii está destinada a una audiencia más amplia a diferencia de las otras dos consolas. Desde su
            debut, la consola superó a sus competidoras en cuanto a ventas, y, en diciembre de 2009, rompió el récord
            como la consola más vendida en un solo mes en Estados Unidos.
        </INFORMACION>
        <DESCRIPCION>
            La característica más distintiva de la consola es su mando inalámbrico, el Wii Remote, el cual puede usarse
            como un dispositivo de mano con el que se puede apuntar, además de poder detectar movimientos en un plano
            tridimensional. Otra de sus peculiaridades era el servicio WiiConnect, que permitía recibir mensajes y
            actualizaciones a través de Internet en modo de espera. Adicionalmente, la consola puede sincronizarse
            con la portátil Nintendo DS, lo cual permite que Wii aproveche la pantalla táctil de la Nintendo DS
            como mando alternativo.
        </DESCRIPCION>
        <ESPECIFICACIONES>
            Tamaño: 21,54 cm de largo, 15,7 cm de ancho y 4,4 cm de espesor.
            CPU:
            Unidad IBM PowerPC con nombre en clave "Broadway". Fabricada con tecnología SOI CMOS de 90nm.
            Frecuencia: 729 MHz.
            Ancho de banda: 1,9 GB por segundo.
            32 KB L1 de caché.
            3 L2 de caché (hasta 128 byte).
            GPU:
            Chip ATI sistema LSI con nombre en clave "Hollywood", realizado con tecnología SOI CMOS de 90 nm.
            Resolución hasta 480p.
            Modo panorámico opcional.
            3 MB eDRAM y 24 MB RAM (funcionando a 486 MHz).
            Audio:
            Principal: Estéreo. Compatible con Dolby Pro Logic II.
            Mando con altavoz integrado.
            Memoria: 1T-SRAM. Cantidad por determinar.
            Sistema de carga: Slot-in de Panasonic para discos de 8 y 12cm (discos de Gamecube y Wii respectivamente).
            Almacenamiento:
            512MB de memoria flash para guardar partidas y descargar contenidos.
            Ranura para tarjetas de memoria SD.
            2 Ranuras para tarjetas de memoria de Gamecube.
            Comunicación:
            Wifi incorporado (IEEE802.11 b/g).
            Compatible con adaptador Wifi USB Ethernet.
        </ESPECIFICACIONES>
    </CONSOLAS>
</CLASE>
