<?xml version="1.0" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../plantilla.xsl" ?>
<CLASE NOTICIAS=" 0 ">
    <MARCA>
        <NOMBREMARCA>PlayStation</NOMBREMARCA>
    	<CONSOLAS>       
            <NOMBRE>PlayStation 1</NOMBRE>
            <IMG>PS1.jpg</IMG>
            <DESCRIPCION1>
                PlayStation (PS1) es una videoconsola
            </DESCRIPCION1>
            <DESCRIPCION2>
                 de sobremesa de 32 bits lanzada por Sony Computer Entertainment el 3 de diciembre de 1994 en Japón.
            </DESCRIPCION2>
            <ESPECIFICACIONES>
                Dimensiones: 270 mm (anchura) x 60 milímetors (altura) x 188 milímetros (fondo).
                Peso: 1,2 kg.
                Entrada/Salida:
                Una unidad lectora de discos CD-ROM.
                Par de puertos para mandos de control.
                Un puerto paralelo, ubicado en la parte trasera.
                Un puerto serie, ubicado en la parte trasera de la consola.
                Par de ranuras destinadas a las tarjetas de memoria.
                Una salida analógica de uso múltiple, RF, Compuesto, S-Video y RGBs.
                Una entrada de alimentación corriente alterna, de 220-240 V.
                Consumo: 10 vatios.
            </ESPECIFICACIONES>
            <PRECIO>50</PRECIO>
        </CONSOLAS>

        <CONSOLAS>       
            <NOMBRE>PlayStation 2</NOMBRE>
            <IMG>PS2.jpg</IMG>
            <DESCRIPCION1>
                PlayStation 2 (PS2) es una videoconsola
            </DESCRIPCION1>
            <DESCRIPCION2>
                 de sobremesa de 32 bits lanzada por Sony Computer Entertainment el 4 de marzo de 2000 en Japón.
            </DESCRIPCION2>
            <ESPECIFICACIONES>
                Dimensiones: 182 mm (anchura) x 301 milímetors (altura) x 78 milímetros (fondo).
                Peso: 2 kg.
                Entrada/Salida:
                A/V Multi Out x1: Señales de vídeo y audio analógicas.
                Digital Out (Optical) x1.
                Puerto de mandos x2.
                Puerto para Tarjetas de memoria x2.
                iLink S400 x1.
                Puerto de infrarrojos x1.
                PCMCIA x1 (Modelos SCPH-1000X a SCPH-1800X).
                Expansión Bay x1.
            </ESPECIFICACIONES>
            <PRECIO>80</PRECIO>
        </CONSOLAS>

        <CONSOLAS>       
            <NOMBRE>PlayStation 3</NOMBRE>
            <IMG>PS3.jpg</IMG>
            <DESCRIPCION1>
                PlayStation 3 (PS3) es una videoconsola
            </DESCRIPCION1>
            <DESCRIPCION2>
                 de sobremesa de 64 bits lanzada por Sony Computer Entertainment el 11 de noviembre de 2006 en Japón.
            </DESCRIPCION2>
            <ESPECIFICACIONES>
                Dimensiones: 230 mm (anchura) x 60 milímetors (altura) x 290 milímetros (fondo).
                Peso: 2,4 kg.
                Procesador:	Cell Broadband Engine 3.1Ghz y 256 MB de RAM.
                Almacenamiento: Disco duro SATA velocidad de transferencia máxima 300 MB/s, tamaño 2,5" de 120 GB, también soporta disco duro del tipo SSD Unidad de estado sólido, aunque el firmware de la PS3 no soporta TRIM para estas unidades.
                GPU: NVIDIA RSX 550 MHz.
                Conectividad: Bluetooth 2.0, WiFi 802.11b/g (54 mbps), LAN (Gigabit Ethernet).
            </ESPECIFICACIONES>
            <PRECIO>100</PRECIO>
        </CONSOLAS>

        <CONSOLAS>       
            <NOMBRE>PlayStation 4</NOMBRE>
            <IMG>PS4.jpg</IMG>
            <DESCRIPCION1>
                PlayStation 4 (PS4) es una videoconsola
            </DESCRIPCION1>
            <DESCRIPCION2>
                 de sobremesa de 64 bits lanzada por Sony Computer Entertainment el 15 de noviembre de 2013 en EEUU.
            </DESCRIPCION2>
            <ESPECIFICACIONES>
                Dimensiones: 250 mm (anchura) x 70 milímetors (altura) x 250 milímetros (fondo).
                Peso: 2,6 kg.
                Almacenamiento: HDD 1 TB Ultimate Player / 500 GB Normal y Glacier White.
                GPU: AMD Radeon personalizada 1152 shaders @ 800 MHz (1,84 TFLOP, 4,2 TFLOP en la PS4 Pro)4.
                Conectividad: WiFi 802.11 b/g/n.
                Bluetooth: 2.1.
                USB: 3.0.
                Ethernet: 10/100/1000.
            </ESPECIFICACIONES>
            <PRECIO>300</PRECIO>
        </CONSOLAS>
    </MARCA>

    <MARCA>
        <NOMBREMARCA>Nintendo</NOMBREMARCA>
        <CONSOLAS>
            <NOMBRE>Nintendo Switch</NOMBRE>
            <IMG>switch.jpg</IMG>
            <DESCRIPCION1>
                Nintendo Switch es la novena consola
            </DESCRIPCION1>
            <DESCRIPCION2>
                 de videojuegos principal desarrollada por Nintendo y fue lanzada mundialmente el 3 de marzo de 2017.
            </DESCRIPCION2>
            <ESPECIFICACIONES>
                Tamaño: 102mm x 239mm x 13,9 mm con los Joy-Con acoplados.
                Peso: 297 g.
                CPU/GPU: Procesador NVIDIA Tegra X1.
                Memoria: 4 GB de RAM
                Almacenamiento: 32GB.
                Prestaciones de comunicación: LAN inalámbrico (también por cable en modo TV)/Bluetooth 4.1.
                Salida de vídeo: 1920x1080, 60fps (EN modo TV a través de cable HDMI).
                Salida de audio: Compatible con PCM lineal 5.1 (en modo TV a través de cable HDMI).
                Altavoces: Estéreo.
                Terminal USB: Type-C (para cargar o conectar a la base).
                Conector de micrófono y auriculares: Salida estéreo.
                Ranura de tarjetas de juego: Sólo compatible con tarjetas de Switch.
                Ranura de tarjetas microSD: Compatible con microSD, microSDHC y microSDXC (con actualización) de hasta 2 TB.
                Sensores: Acelerómetro, giroscopio y sensor de brillo.
                Condiciones ambientales: Temperatura 5-35ºC/Humedad 20-80%.
                Batería interna: Batería de ion de litio con capacidad 4310 mAH no extraíble
                Duración de la batería: Entre 3 y 6 horas dependiendo del uso de Nintendo Switch.
                Tiempo de carga: 3 horas aproximadamente en modo espera.
            </ESPECIFICACIONES>
            <PRECIO>320</PRECIO>
        </CONSOLAS>

        <CONSOLAS>
            <NOMBRE>WII U</NOMBRE>
            <IMG>wiiu.jpg</IMG>
            <DESCRIPCION1>
                Wii U​ es una consola perteneciente
            </DESCRIPCION1>
            <DESCRIPCION2>
                 a la octava generación de videoconsolas,​ siendo la sexta de sobremesa creada por Nintendo. La consola fue lanzada el 18 de noviembre de 2012 en EEUU.
            </DESCRIPCION2>
            <ESPECIFICACIONES>
                CPU: microprocesador tri-núcleo IBM Arquitectura Power de 45 nm.
                GPU: una AMD Radeon HD.
                Almacenamiento:
                Memoria flash interna: 32 GB, ampliable vía discos duros externos USB.
                Bandeja de carga de discos compatible con discos propietarios de alta densidad de 12 cm.
                Puertos y capacidades periféricas:
                Ranura para tarjetas SD y SDHC
                Puertos USB 2.0 (2 en el frontal y 2 en la parte trasera)
                Puerto para la barra de sensores
                Puerto para la señal de vídeo
                Puerto del cable de corriente
                Puerto HDMI 1.4
            </ESPECIFICACIONES>
            <PRECIO>140</PRECIO>
        </CONSOLAS>

        <CONSOLAS>
            <NOMBRE>WII</NOMBRE>
            <IMG>wii.jpg</IMG>
            <DESCRIPCION1>
                Wii es una videoconsola producida
            </DESCRIPCION1>
            <DESCRIPCION2>
                 por Nintendo y estrenada el 19 de noviembre de 2006 en Norteamérica. Perteneciente a la séptima generación de consola.
            </DESCRIPCION2>
            <ESPECIFICACIONES>
                Tamaño: 21,54 cm de largo, 15,7 cm de ancho y 4,4 cm de espesor.
                CPU: Unidad IBM PowerPC
                GPU: Chip ATI sistema LSI
                Memoria: 1T-SRAM.
                Sistema de carga: Slot-in de Panasonic para discos de 8 y 12cm (discos de Gamecube y Wii respectivamente).
                Almacenamiento:
                512MB de memoria flash para guardar partidas y descargar contenidos.
                Ranura para tarjetas de memoria SD.
                2 Ranuras para tarjetas de memoria de Gamecube.
                Comunicación:
                Wifi incorporado (IEEE802.11 b/g).
                Compatible con adaptador Wifi USB Ethernet.
            </ESPECIFICACIONES>
            <PRECIO>75</PRECIO>
        </CONSOLAS>

        <CONSOLAS>
            <NOMBRE>Nintendo 3DS</NOMBRE>
            <IMG>3ds.jpg</IMG>
            <DESCRIPCION1>
                Nintendo 3DS es una videoconsola
            </DESCRIPCION1>
            <DESCRIPCION2>
                 portátil de Nintendo cuya atracción principal es poder mostrar gráficos en 3D sin necesidad de gafas especiales, gracias a la autoestereoscopia. Fue lanzada el 26 de febrero de 2011 en Japón.
            </DESCRIPCION2>
            <ESPECIFICACIONES>
                Procesador:	ARM11 Dual-Core a 266MHz.
                Almacenamiento:	Nintendo recomienda el uso de SDs de hasta 32GB pero el 3DS soporta SDs de hasta 256GB sin problemas.
                GPU: DMP Pica200 a 133MHz5​6​.
                Conectividad: 2.4 GHz Wi-Fi IR.​
                Soporte: Tarjetas DS 512MB y Tarjetas 3DS 8GB.
            </ESPECIFICACIONES>
            <PRECIO>100</PRECIO>
        </CONSOLAS>
    </MARCA>

    <MARCA>
        <NOMBREMARCA>Xbox</NOMBREMARCA>
        <CONSOLAS>
            <NOMBRE>Xbox</NOMBRE>
            <IMG>xbox1.jpg</IMG>
            <DESCRIPCION1>
                Xbox es una videoconsola de
            </DESCRIPCION1>
            <DESCRIPCION2>
                 sobremesa de sexta generación producida por Microsoft. Fue lanzada el 15 de noviembre de 2001 en EEUU.
            </DESCRIPCION2>
            <ESPECIFICACIONES>
                Procesador:	Intel Coppermine Core 32-bit @ 733 MHz
                Almacenamiento:	Disco duro, Tarjetas de memoria.
                GPU:	Nvidia MPCX 256-bit @ 233 MHz
                Soporte: CD-R 700MB DVD 4,7GB
            </ESPECIFICACIONES>
            <PRECIO>50</PRECIO>
        </CONSOLAS>

        <CONSOLAS>
            <NOMBRE>XBOX360</NOMBRE>
            <IMG>xbx360.jpg</IMG>
            <DESCRIPCION1>
                Xbox 360 es la videoconsola
            </DESCRIPCION1>
            <DESCRIPCION2>
                 de sobremesa de la marca Xbox producida por Microsoft. Fue lanzada el 22 de noviembre de 2005 en EEUU.
            </DESCRIPCION2>
            <ESPECIFICACIONES>
                Procesador:	3.2 GHz (PowerPC) Tri-Core IBM Xenon 512 MB de RAM.
                Almacenamiento:	Disco duro extraíble de 250 GB, tarjeta de memoria de 64.
                GPU: ATI/AMD Xenos 500 MHz
                Conectividad: Modelo S wireless, 5 puertos USB 2.0, Wi-Fi 802.11a/b/g/n, receptor IR, 100 Mbit Ethernet, Puerto auxiliar.
                Vídeo: SD: 480i, 480p HDTV: 720p, 1080i, 1080p
                Soporte: HD DVD, DVD-DL, Disco compacto.(CD)
            </ESPECIFICACIONES>
            <PRECIO>150</PRECIO>
        </CONSOLAS>

        <CONSOLAS>
            <NOMBRE>Xbox One</NOMBRE>
            <IMG>xboxone.jpg</IMG>
            <DESCRIPCION1>
                Xbox One es la tercera videoconsola
            </DESCRIPCION1>
            <DESCRIPCION2>
                 de sobremesa de la marca Xbox, producida por Microsoft. Forma parte de las videoconsolas de octava generación, fue presentada el 21 de mayo de 2013 en EEUU y Europa.
            </DESCRIPCION2>
            <ESPECIFICACIONES>
                Procesador:	AMD Jaguar x86-64 a 1,75 GHz (8 núcleos)1.
                Almacenamiento:	Disco duro SATA 2,5" de 1TB.
                GPU: AMD Radeon GCN DirectX 12 personalizada por Microsoft con 768 shaders @ 853 MHz (1,31 TFLOP/s).
                Conectividad:
                    USB 3.0
                    Protocolo S/PDIF
                    High-Definition Multimedia Interface
                    Gigabit Ethernet Ver y modificar los datos en Wikidata
            </ESPECIFICACIONES>
            <PRECIO>200</PRECIO>
        </CONSOLAS>

        <CONSOLAS>
            <NOMBRE>Xbox One X</NOMBRE>
            <IMG>xboxonex.jpg</IMG>
            <DESCRIPCION1>
                Xbox One X producida por
            </DESCRIPCION1>
            <DESCRIPCION2>
                 Microsoft es una actualización de hardware de Xbox One con el nombre de "Xbox One X". La nueva consola lanzada el 7 de noviembre de 2017.
            </DESCRIPCION2>
            <ESPECIFICACIONES>
                CPU: 8 núcleos con frecuencia de 2,3 GHz.
                GPU: 1.172 MHz de frecuencia de reloj, arquitectura Polaris y 6 TFLOPS de potencia.
                Memoria: 12 GB de memoria GDDR5 a 6,8 GHz con un ancho de banda de 326 GB/s.
                Almacenamiento: 1 TB de disco duro.
                Puertos:
                    HDMI 1.4b de entrada
                    HDMI 2.0b de salida
                    1 x USB 3.0 frontal
                    2 x USB 3.0 traseros
                    Receptor IR
                    Salida audio digital SPDIF
                    Puerto Gigabit Ethernet
                Conectividad inalámbrica: WiFi 802.11ac Dual Band (5 GHz / 2.4 GHz).
            </ESPECIFICACIONES>
            <PRECIO>350</PRECIO>
        </CONSOLAS>
    </MARCA>
</CLASE>
