<?xml version="1.0" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../plantilla.xsl" ?>
<CLASE NOTICIAS=" 0 ">
    <CONSOLAS>
        <NOMBRE>  Play Station 1  </NOMBRE>
        <INFORMACION>Videoconsola de sobremesa de 32 bits lanzada por Sony Computer
            Entertainment el 3 de diciembre de 1994 en Japón. Se considera la videoconsola
            más exitosa de la quinta generación tanto en ventas como en popularidad.
            Además de la original, en el año 2000 se lanzó la PSone (también llamado
            modelo slim). Tuvo gran éxito al implantar el CD-ROM dentro de su hardware
            a pesar de que otras compañías como SEGA (Sega CD), Panasonic (3DO), Phillips
            (CD-i), SNK (Neo Geo CD), NEC (Super CD ROM) y Atari (Atari Jaguar) ya lo habían
            empleado. Dichas compañías tuvieron poco éxito al utilizar el CD-ROM como soporte
            para almacenar juegos.
        </INFORMACION>
        <DESCRIPCION>
            Forma: Tiene la forma de un prisma rectangular de color gris y destaca por su diseño
            compacto y ligero. Con el lanzamiento de la PSOne, la PlayStation redujo aún más su
            tamaño y peso, los bordes extremos se curvaron más y el color fue un gris más claro
            en comparación con el original.

            Parte superior: Allí está el lector de discos, se ubican los botones de encendido y
            apagado y el de reinicio (reset), por último está el botón para abrir la tapa del lector
            de CD. En la versión PlayStation One, el botón de reinicio es corregido tal como se conoció
            en el original PlayStation y este botón es reubicado en la parte de encendido.

            Parte frontal: En la parte frontal de la consola, está un par de ranuras para conectar
            los mandos y en la parte superior se ubican dos ranuras para insertar las Tarjetas de
            Memoria (Memory Cards en inglés). En la quinta generación de videojuegos, aparecieron
            muchos juegos largos; ya fue un requisito tener las tarjetas de memoria para guardar
            los avances de los juegos cualquier personalización de un juego.

            Parte trasera: En ese lugar está un puerto paralelo (que Sony eliminó en las últimas
            versiones de la consola, presuntamente para combatir la piratería de sus juegos porque
            existen accesorios que, una vez conectados al mismo, permiten eludir las protecciones
            del sistema y ejecutar juegos no originales), un puerto serie, la entrada de alimentación
            y la salida de A/V. Al quitarla, pensaron que consiguieron combatir la piratería, lo que
            no funcionó y se pudo combatirla por otros sistemas (por el implante de chips o conexión
            de cables internos, eso en caso de que el chip fue compatible con todos los juegos piratas).

            Partes laterales: La consola tiene unas pequeñas rejillas de ventilación que permiten la
            disipación del calor. Se recomendó dejar las partes laterales libres de algún objeto que obstruya
            la ventilación para así evitar los sobrecalentamientos.

            Parte inferior: En la parte inferior hay unas rejillas de ventilación; también se ubican los
            tornillos que sujetan la carcasa y finalmente, están las etiquetas de información de la consola.
        </DESCRIPCION>
        <ESPECIFICACIONES></ESPECIFICACIONES>
    </CONSOLAS>
    <CONSOLAS>
        <NOMBRE> NINTENDO SWITCH </NOMBRE>
        <INFORMACION>
            Nintendo Switch es la novena consola de videojuegos principal desarrollada por Nintendo. Se dio a conocer
            en octubre de 2016 y fue lanzada mundialmente el 3 de marzo de 2017. Nintendo considera a Switch una
            consola híbrida. Se puede utilizar como consola de sobremesa con la unidad principal insertada en una
            estación de acoplamiento para conectarla con un televisor. Alternativamente, puede ser extraída de la base
            y utilizada de forma similar a una tableta a través de su pantalla táctil LCD, o colocada sobre una
            superficie gracias a su soporte plástico integrado siendo así visible por varios jugadores.
        </INFORMACION>
        <DESCRIPCION>
            Nintendo describe que con la consola y la base hay tres métodos de jugabilidad que se pueden utilizar con
            la Switch; el modo TV con la consola dentro de la base para jugar con un televisor grande, el modo sobremesa
            con la consola apoyada sobre una superficie para jugar lejos de una pantalla, o en modo portátil como una
            tablet tradicional. Los jugadores pueden intercambiar entre estos modos colocando o sacando la consola de la
            base, sacando o escondiendo el apoyo o extrayendo o conectando los Joy-Con. La Switch no incluirá función de
            dos pantallas como el que tenía la Wii U y su GamePad.
        </DESCRIPCION>
        <ESPECIFICACIONES>
            Especificaciones:
            Tamaño: 102mm x 239mm x 13,9 mm con los Joy-Con acoplados.
            Peso: 297 g (398 g con los Joy-Con).
            CPU/GPU: Procesador NVIDIA Tegra X1 personalizado
            Memoria: 4 GB de RAM
            Almacenamiento: 32GB.
            Prestaciones de comunicación: LAN inalámbrico (también por cable en modo TV)/Bluetooth 4.1.
            Salida de vídeo: 1920x1080, 60fps (EN modo TV a través de cable HDMI).
            Salida de audio: Compatible con PCM lineal 5.1 (en modo TV a través de cable HDMI).
            Altavoces: Estéreo.
            Terminal USB: Type-C (para cargar o conectar a la base).
            Conector de micrófono y auriculares: Salida estéreo.
            Ranura de tarjetas de juego: Sólo compatible con tarjetas de Switch.
            Ranura de tarjetas microSD: Compatible con microSD, microSDHC y microSDXC (con actualización) de hasta 2 TB.
            Sensores: Acelerómetro, giroscopio y sensor de brillo.
            Condiciones ambientales: Temperatura 5-35ºC/Humedad 20-80%.
            Batería interna: Batería de ion de litio con capacidad 4310 mAH no extraíble
            Duración de la batería: Entre 3 y 6 horas dependiendo del uso de Nintendo Switch.
            Tiempo de carga: 3 horas aproximadamente en modo espera.
        </ESPECIFICACIONES>
    </CONSOLAS>
</CLASE>
